[LIHKG] 皮革工藝、皮雕技術研究、分享討論區

見到隔離開始有人開始講皮鞋，而有部分巴絲都開始討論皮革既野

不如開個皮革、皮雕討論POST，等大家可以係度互相交流

由於市面上質素參差，不論想搵人訂造、學造都可以唔洗做水魚，唔係怕貴，而係怕手工差，做得唔好

Q&A：
Q:皮革分幾多種？
A:大類分兩種，一種係由植物油份製既植鞣革：另一種就係常以化學原料製既銘鞣。前者比後者環保，可塑性大，可用作染色皮雕，價錢一般較貴。

Q:點樣分辨靚皮革?
A:其實靚唔靚好主觀(廢話)。但有一套常用既準則比大家參考，
第一， 皮面花痕既多少/愈少愈靚
第二， 皮面顏色既均勻/愈勻愈靚
第三， 皮底既纖維緊密程度/愈密愈靚
第四， 皮所散發出既香味/並非化學味濃
最後，都係個句，你揀上手覺得心水O岩就去碼啦

Q:邊度買皮革/工具?
A:深水埗大南街一堆既皮號/觀塘某部分工廈/淘寶

Q:初學要買幾多工具先夠?
A:皮革工具係無底深潭，買極都可以繼續有，
但初學基本要有：CUTTER、CUTMAT、黃膠/膠水、菱斬、針線、木/膠鎚、膠板都已經可以開工，跟住就視乎做咩野而添購

Q:係咪愈貴工具愈好?
A:一分錢一分貨，一般中價日本工具已經好夠大家用，而大陸亦有部份手製工具又平又靚，但係產量唔多，要花D時間去搵搵下

Q:皮藝難唔難學?
A:易學難精，要上手好快，但要做得好就要花時間練習同鑽研，小弟睇書自學都花左年幾先似樣

Q:皮雕係咩野?
A:皮雕有別於皮藝，完全係第二樣野，可以分為傳統皮雕同浮雕。有興趣我先再講多D。

Q:點解手造皮革產品咁貴?
A:其實唔係皮料最貴，往往都係手工同時間最貴，日本唔少職人賣一個袋就等於你一個月人工，因為當中一針一線都係時間同心血黎。

有用網站：
皮工坊

動手網
[url]
[/url]

最後，小弟拋磚引玉，引下高手上水

長銀包

馬屎忽短財

錶帶

手鐲

袋

皮雕

可能有人已經認得我，歡迎各高手上水

留名

強帖黎明

留名學野

比多個日本仔皮革channel大家參考下，入面會有保養同縫紉教學

垃圾級

唔垃圾，慢慢做會進步
不過做錶帶可以用薄少少既皮，更易上手。
隔離既卡套幾型

如果想出去學整個皮革銀包有冇推介？

有冇budget限制先？
同長定短？

皮革post好似有魔咒咁
冇一個post過到3 日

短 想$1000 內

我都有整p仔錶帶

係，我都未試過1001
希望今次得

有冇聯絡方法？免得賣廣告，但出面多數要1k多d如果想整得靚

無整差唔多成年囉

新手留名
皮革真係一個無底深淵

新手留名，有冇巴打可以分享下點磨邊，步驟係點，我平時都係用水簡單磨，之後cmc，皮邊油磨交替咁磨，磨小小都磨好耐先令身

tg s94mm

係淘寶買左兩個植鞣皮既散紙包
想問可以用咩方法寫個名上去？

有無巴打知Saphir Cordovan Cream Shoe Polish

香港有無得買

某幾間地鐵站補鞋鋪或者armoury都見過

你係想寫 定 壓 先

個馬屎忽短財好靚
好想買番個

唔止磨 要用布卒
水/cmc之後用力卒個邊
之後先用砂紙打磨磨平個邊
再用布卒咁不斷令個皮邊纖維受壓 密度變高先會令身
不過最重要都係睇塊皮本身靚唔靚
靚既兩三下都好令
差既點卒都唔會起

短都要1000
有無咁貴

就算整好賣都唔使1000啦
上workshop 咋喎

利申：未上過

上youtube 用英文搵可以有好多，照跟實無死

皮雕有冇方法冇咁嘈
玩親都比樓下投訴
仲有想請教下唐草點先畫得自然
成日畫好耐都好似怪怪地咁

快快整返

係，整極都可以繼續鑽研落去

用沙紙磨靚磨滑先，由粗到幼
植油革有cmc就唔洗水同邊油

可以用辣雞/stamp

隻皮真係好靚
收到個巴打都好喜歡

好睇手工同時間
有d一對幾+hea教真係唔洗過千，
但質素有d參差
我自己教都會貴過賣，因為我覺得係真係有野學到

拎你畫個張黎望望先
而嘈呢樣野就真係幫你唔到

其實靚皮係好撚貴 尤其香港買

成日想買馬屎忽但又唔捨得

快d買，而家d意大利馬屎忽唔算貴
平horween一截，抵玩
人一世物一世都要買返張黎玩

係咪都要過千蚊？窮撚學生哥一名

要架，因為淨料都已經過千
不過有d皮唔係咁貴都可以好靚

想買馬屎忽但又唔捨得
好驚整得核突嘥左個pat pat

樓主有冇Ig/聯絡方法？
想問下你整個馬屎忽散紙包要幾錢

有d植柔個pattern幾靚
大南街 有間 放晒d皮係中間比人揀，你地大家有冇幫襯過個間

尋日兄弟返左意大利馬屎忽
勁心動

咁如果想買cardholder又大概幾錢倒

個散紙包邊度買？求link

初哥獻下醜

想親手寫

巴打們既手工都好精細，求指教
首先想問點樣可以收邊收得靚?
繼而想知打窿點樣可以打得直?
最後就係想知各位巴打點樣去計算紙樣尺寸?

另外想問樓主如果我想拜託你整一個14cm x 10cm同一個10cm x 7cm 既pouch，total budget$2000可以嗎?

打窿打得直？ 先用錐mark位，用6 齒斬 壓少少印，咁就見到晒直唔直

留個名先 雖然我只係新手既工夫

個馬屎忽真係好靚

有興趣學整馬屎忽短財啊 樓主請聯絡我

想問有冇人有用 打斬鉗？ 即係鉗d斬位 出黎，因為而家做左港奴，冇時間係日間 打斬，放工番到屋企又驚嘈到人

如有人用，可唔可以介紹下邊隻好用

你指馬屎忽？
都要近千架啦平既話

歡迎歡迎
下次可以試下轉d靚少少既線
包你感覺仲正

pouch我可以的
修邊就睇下你用咩收
用沙紙+cmc
或就係用邊油不斷上+磨
而打直就可以用拉線器同慢慢打

btw, 我telegram Lazybonescraftwork

真係好正，下次有錢玩horween

日本elle夠晒用，同埋真係幾好用

幾錢到
係咪有唔同斬數揀？ 定係可以轉頭

遲d諗住淘個電批，拎黎磨邊/收邊，應該有效率好多

發覺淘寶有兩款，想淘隻試下，你地覺得邊隻好

菱钳 无声菱斩 斜平斩 平斩DIY手工打孔缝皮工具打孔器超硬

乐言皮艺正品无声菱钳4mm间距1/2/4齿手工DIY皮革打孔工具10327

整m
隻色上到好怪

pish

仲以為cardholder好似簡單啲唔洗咁貴添

係隻皮太貴，其他皮還可以唔洗咁貴

呢隻瘋馬皮？

留名
舊年淘左套工具返嚟但未用過

學左一個星期

植鞣

Sor skip左

复制这条信息，打开👉手机淘宝👈即可看到【植鞣皮复古小钱包日韩男士钱包男创意零钱包真皮硬币包青年女士】￥gScuTScZwT￥

有冇聯絡方法
想搵巴打你傾少少野

見到啲線整齊好開心其實

英國牛皮，隻皮本身好有紳士味

養皮就好似養仔咁

樓主個袋訂造大約咩價

前輩

用咩上色？

你指個totebag?
意大利a grade, 3k幾

想問bizon 同Columbia 皮有咩大分別
見兩樣價錢相差好遠

上左兩層牛角油再上左三層依隻色

一個星期皮雕就咁既水平，超勁wo

呢隻未用過，你用咩黎染？(工具/方法)

留名支持

一星期真係朝九晚五咁整
學個時都係用學校啲工具 想問下巴打知唔知邊到買工具抵啲

雕皮 有冇話要用邊隻皮？有冇鋪頭介紹？

係淘寶訂左一套架生但唔敢開始，驚浪費左啲皮

淘啲碎皮玩下先

幼線好靚呀

留名
之前出去學整一次就好有興趣

我想問你地係用咩磨皮邊架？一直都係用cmc但磨極都唔係好令身咁

想請教下大家
我想整個A5 size書套比本新schedule
大概有idea要點整啦但唔知應該用咩皮好
有無啲咩唔太貴又襟用嘅皮介紹?

好多港女, 是旦搵兩塊皮連埋一齊就叫做一個袋

真正既考驗係修邊, 磨邊

重未試過搞到一條靚邊, 有冇巴打分享下心得

一條靚邊大約磨幾耐

多謝，鑽研咗好耐

Cmc你指用水開嗰隻？
我就通常買現成床面處理劑

但真嗰句乜都假，你塊皮好，磨邊係會事半功倍
一層皮我用120號沙紙輕輕磨平，用水加木棒磨圓/滑先，之後上床面處理劑再磨，夠滑上邊油

成品

如果係超過一層皮，120沙紙細心磨，磨到完全平同齊就一樣磨法，但上完床面就換400沙紙，重覆至800，最後上邊油

成品

意大利植鞣革啦
用太廢嘅皮整完件product唔靚好難有心再玩落去
中價最好

如果整開皮其實好易睇到成件product每個步驟做得好唔好
Cut皮直唔直，邊磨得好唔好，塊皮痴得好唔好等等

真係有心搞1個鐘以上啦，睇件嘢大細。隨時可以係最耐嘅一part
我試過測試大陸皮，磨咗30分鐘都係冇嘢睇
所以皮嘅質素係最重要！

新入黎留名

貼下自己個銀包先

以前未返工都仲有時間玩
依家越黎越少時間 屋企放左好多卷皮

邊間買呀

線？
其實好多地方都有幼線
當然淘最平，但如果你想支持本地商店，去大南街走轉啦
買圓麻線就得，叫店員比幼嘅你
有個別鋪頭有得睇成品，自己衡量下

幾靚
咩皮黎？

瘋馬皮 兄弟買

依家兄弟仲係咪免費削皮 舊時買左D皮太厚拎唔到都黎小物

學習中

下次去睇下先

雕皮要用原色植柔皮
深水埗皮號有架啦

你指皮雕？
淘寶漂印象，牛記堂比較抵
香港就leathermuk夠齊

整得幾靚
隻色特登咁樣染？

你都有返d資歷

大陸皮用邊油cover晒佢就算

邊度買大陸皮? 淘寶的皮都唔平

自貼money clip

睇到你地整既就覺得自己整既好粗糙

擦蠟皮貴唔貴
30cm*30cm大約幾錢到

我覺得合埋價錢啦
嗰陣買咗半張整個15吋電腦套，淨低啲碎皮用黎整咗money clip, card holder 同手鐲先至三百蚊鬆啲

唔錯唔錯，番工成日都想 整皮，但一放假就唔知整乜好

我覺得整啲細細件同可以成日用到既野先

劉明學野

想問一問係痴左皮一齊先斬
定斬左先痴
無出去學過
剩係淘過工具過下手癮

有無野搽完無咁易整污糟塊皮

污咪污

深水埗基隆街或大南街d好平個d就係

通常一細張買唔夠抵，要買就成張買，慢慢用，平均5~600 蚊張

痴左先落斬，
斬左先落都有但難度高d, 不過可以keep住斬孔細

皮革光油，可以當clothing用

講返先係我朋友整，借圖黎留名

好靚，刀法乾淨利落
你朋友高手黎

貼下圖支持下 護照套

我收線唔係好掂

如果用麻線上蠟 要點收針？

粉紅

回番轉頭兜去後面個條線後再穿入自己個洞？最後白膠 1999 Btw 我係跟皮革工藝個做法

底面都斬靚D 啵

+1

一樣回一針半
剪好
之後用白膠吉返入去

如果最靚嘅一定係分開打斬
因為皮料太厚就好易打斜

但係分開打斬就要對位對得好準

同埋如果係雙面都打嘅
就要用返專用縫法
因為個斬孔會相反左

分開打斬出黎效果係靚好多 特別當你見到底面D線縫到好直同順斬紋個種滿足感
不過事前功課就用多左好多時間... 好多街外人都唔明點解會價錢差咁遠 有時都鄧有心開班教"真係"手藝既人唔抵...
我自己玩一開始都貪方便唔分開打斬 到依家基本上都玩分開打斬

有冇巴絲可以分享吓畫設計圖心得
例如係皮邊預幾多位打斬嗰啲

一開始個個都直接斬既多數，無人教的話

一係格仔紙 一係電腦AI
多數基本3MM (個人喜好）

好多人只會覺得，呢件作品只係用成本50$既皮自己爆出個卡片套出黎，或者剪剪貼貼

如果新手有興趣落坑
應該去上堂先試下先好定上網or 買書自學好?

玩左陣之後放低左好耐
想重新黎過

上網，你youtube打leather craft已經有好多

幾年前自制money clip
轉左工之後就冇咁多時間玩, d皮仲放哂係櫃

Yes, 上網都好多資源

新手開post 支持下

尋晚第一次整，跟書整緊個栽皮刀嘅套
但去到"斜削"就搞唔掂，勉強削完去磨邊就出事，好似磨爛緊條邊咁
關唔關塊皮太軟嘅問題?
唔磨邊又可唔可以?

有無巴絲知拎d 皮去削幾錢到
買個時無削到 後悔

磨完同未磨分別好大

50$ A4 好似

夾埋一齊磨再試

有無圖睇下

未夾埋 因為未穿線 聽日先可以繼續
用唔到木錘

Btw 絲打順手去我個post 留下名

Thx

追緊學野

左邊係皮底
右邊係削左後，塊皮好軟，軟到我用砂紙一磨會拉到變形
係我用錯方法定塊皮問題?
我係用淘寶跟工具一齊送嘅布碎整

btw我係紅巴

因為想訓練下自己耐性，所以開始玩皮
但點知玩左一年都整得都唔係好靚
點樣可以削好條邊d 皮，成鬼日都會整得太厚

點先封到咁靚 指教下

刀要利
左手用力，右手固定角度
向前推少少把刀然後左右拉，唔好剷佢

粗沙紙 水 摔 > 幼沙紙 水 摔 x 2036
最後上蠟

其實好易 不過要耐性。。。

刀好重要

睇唔到添

唔識up圖
有冇up圖網介紹

用番個App 上傳

做到好攰呀

巴打做緊咩

File夾 同埋開左個直播post 有時間可以過去睇吓

好

太軟啦，一係你要把刀超利先得

呢隻軟度好難用介刀黎介，我會用古月刀黎慢慢壓出黎

咁軟嘅皮可以點樣磨邊?

上網買 唔知條邊叫唔叫ok

磨邊好難

軟皮用沙紙磨齊上邊油
要上兩，三層

皮藝post都係捱唔過幾日

喺東京行咗皮鋪發現啲斬好平 香港買差唔多貴一倍

elle?

有冇巴打用菱錐?
同 用菱斬分別真係好大?

留名學嘢

/////////

。。。。。

厚皮分別更大

taobao買平定東京？

隻鹿係邊度有得賣?好型呀
BTW 隻粉紅好正

大南街嗰啲鈕扣公司
會唔會太女仔 ？

隻鹿好型好覇氣 隻色就...
成個style都好女仔

東京四齒一千頭日元, taobao要運費應該貴啲

其實你地係點學雙面打斬 起股 哥d技巧
冇乜人開班教技巧

係香港
睇完幾條片,屎蛋整幾件垃圾都開班教人
再深入D有幾多人會識

不過高手在民間,等神人出沒

雙面打斬最準確同有效方法就係係紙樣mark晒位黎打
但事實好少人會咁做/高手都未必會

加油，我呢排都忙返工，少推左post

等等要修邊 所以搵左啲皮碎練下
咁樣如何啊

想自學, 由零開始, 點學起好?

首先買工具

呀里裁好Horween

其實horween同新禧會唔會差好遠? 我果陣唔捨得所以買新禧(加上當時只係玩左半年左右), 而家用左幾年, 有d位磨得多會甩色

有冇巴絲淘寶皮料 有冇介紹

你用水修？咩皮黎，可以再用d大號沙紙磨多d

淘寶買靚皮唔會點平，香港買會好d

horween油份高d, 用耐會愈黎愈正
新禧就個面一開波就做得好靚，但用耐左相對無咁光身，要間唔中'茶'下野

買書先
我都係

大家通常用咩方法雙面打斬
我多數打完一邊用肉眼同間尺度位
衰過幾次

淘寶買過半張擦蠟雙肩7.x英尺500蚊
兄弟同廠腩條皮碎大少少/使用率高都200蚊啦
BTW 兩張都係la bretagana 出嘅擦蠟皮

巴打可唔可以出教學

link

有冇LINK? 淘寶我只買過山羊 同羊皮
兄弟碎皮唔係咁抵 半裁會抵的 不過用唔用得晒係一個問題

建議你買皮革工藝19 我幾年前靠睇呢本野慢慢學d基本野
不過你話雙面斬 點修靚邊 壓坑個堆就一步步黎

巴打係高登戈斯汀？

邊到買好

老實講淘寶最平
睇你想支持支那家香港商戶喇

間野叫18皮革，自已search 啦
BTW 淨係知buttero 係兄弟買幾抵

有冇整過鎖匙包 好想要

邊種

有無link

Search 漂印象
店名黎
工具齊全

香港好似有間叫 馬頭圍工具店，高級工具為主

你自己比較下

咩係雙面斬 ?
即係兩塊皮分開打窿？

其實分開打安全過兩三層咁打

望住的皮就諗起皮個陣味

其實我冇咩研究
本來見到半月形個款幾靚不過好似好大個
我諗住袋褲唔掛出黎
應該揀咩款

打完既窿完全反轉左
咁要點縫？
有無特別既方法？

不嬲分開打，但唔覺要啲咩特別穿法
不過好難打得好，總會斜針

好靚

照用一般方法縫，雙面一定會有的唔同位

Taobao買過一間叫 無它 既都唔差

幾年前整，我個人鐘意呢種
我都唔鐘意吊住，我通常放褲袋

點睇

好似幾好，等你報告

我今日都整左個比自己，遲下影相擺上黎先

唔敢買
有d野要真係摸上先知

係啊
正是本人，估唔到有人記得我

就係要佢完全雙反方向，先可以做到個效果，一般木夾縫法就ok

岩岩今晚整嘅

女朋友有整皮革 當年都係跟你個東京皮革行
黎緊又要陪佢去東京買

我都好耐無去日本掃貨，次次去親都係玩
不過無耐之前去左意大利睇皮
想出post, 但無左件事

陽光底下既皮真係好正

整得好靚，有冇難度？

電話鳩影

其實真係無乜
只要買個圈圈 揀岩皮料圍著個圈縫就得

等你屈我機

成日收埋啲靚皮
上次又唔見你拎出黎比我J

set皮革工具好靚，但整出嚟d成品一定唔夠大牌子靚
所以諗兩諗都係買好過自制

整到半路先知塞唔入把新刀
唯有套落把二斬度

唔個有無玩開皮革友覺得宜家大部份人職人或者啲客都好追求線幼 薄呢種style
但其實日本仔果種線粗 較厚都好正 不過比較佬味

我中意皮薄但粗線

我太厚好唔方便，好類聚
ching 你呢個厚得好誇張學

我都諗緊係點做 因為咁厚zip幾張卡會好緊又更厚

呢d真係漢堡包黎
好睇未必好用
不過我都唔鍾意太薄

有時都要時間磨練先做得好既成品

我個個亂葬崗收埋d咩都唔知

same here

線粗可以好清楚睇到斬既菱形
勁好j

同意

係博客來訂左兩本書睇

19好嘢嚟

係？我亂打亂撞買左好野

有個berluti 銀包，用佐三年幾殘到仆街
D皮乾到裂咁
之前拎返去比佢返新整到新既一樣
真係好撚勁

其實想學皮革保養， d 銀包呀鞋呀
唔夠兩年打曬柴，好肉赤

Lm
最近手痕自己染皮 想問自己染有冇方法整到擦蠟既效果

同問
同埋想問各位
製作原色皮產品嗰陣你地係咪會帶手套？
成日整到一半
都會比手汗之類污染左塊皮

我無帶喎
不過我手汗唔勁

但好似同第一本重覆咗

想自己整個card holder，要幾錢？

我意著第一本會係basic 19 會係深啲添

平時唔好濕水，得閒上下油，用乾布抹下或者曬下佢

如果冇工具，第一次加加埋埋都要200幾啦

睇你裝幾多卡 用咩皮 用咩工具喎
平有平整貴有貴整

19係之前幾本嘅整合版

咁...買左過黎賣左果本佢先

其實唔止汗
你啲線上完蠟其實手指會有啲蠟，會好易痴住污糟嘢
Between我都好少用

係邊到買會平啲？

Tb

整左個

想問下中間條gap點整得冇咁明顯?
只用cmc

我反而想知上網買幾錢
Btw 就算俾你買齊所有野平好多都未必整得返呢個樣
價錢某程度上手工費佔好多

复制这条信息，打开👉手机淘宝👈即可看到【diy手工皮具皮革工具套装手缝皮艺皮雕钱包制作工具基础套装diy】￥3El7Swau8C￥

我自己就買左$99 set

本身鐘意日牛，又買唔起名牌皮袋，的起心肝自己整

我都係wo same!!

皮你都係呢間買？

皮我係香港買
一間係葵芳果邊
The Leder_ _
一間係太子 leatheri_ _

Chestermox 先60USD?
唔貴喇起碼用2，3年都冇事，除左線有機會斷
計返5毫子一日都唔洗

睇佢ig覺得佢手工好靚
用嘅皮都係好嘢
仲有影相都好有技巧

頭先藍色嗰個係你嘅定上網搵？

學左整皮一排, 想請教巴打呢個袋係用咩整, 問過呢間學整要500幾蚊, 唔係好想比錢住, 有冇巴打求簡單教學
就咁睇好似係羊皮, 但面果浸點整???

面果浸似係布？

拋磚引玉:
睇開YOUTUBE教學, 有冇巴打都可以SHARE多D教學出來?

無須手縫，幾分鐘即可完成皮革卡片包

睇落似, 但又好似唔係, 困擾左我成個月

深水埗一定最平，不過你長整定點，屋企冇位好麻煩

呢款市價幾錢到？
我見呢隻通常都12cm長好似好大

我覺我呢款型D
[img][/img]

又得姐 不我唔掛出黎有個鈎好似怪怪地

星期四同五，中環碼頭有市集，有冇巴絲一齊去

你試下去ig fb打workshop,handwork搵下款，應該200蚊左右
一係有冇興趣一齊去中環碼頭睇下明天，蠢撚自己一個唔敢出

市價真係唔知
好少去研究人地個價
我做出黎講得值咩價就咩價架喇
4舊左右啦我就

掛住好嘈架嘛

到幾點

3-8pm

諗住整個card holder送俾人，但整個一次廢事自己買咁多工具，上d ig shop問workshop要幾錢，暫時問到最平都要$560

聽日唔得閒

考慮下材料包

邊款呀、睇下幫唔幫到你

想自己一手一腳整，材料包好似假手於人

card holder，3卡位，1暗格，1相位

咁連埋工具真係要咁嘅價

560我買有牌子既都得啦，洗鬼幫親街邊d垃圾皮革佬

呢個真
不過佢連材料包都覺得假手於人嘅我諗牌子野唔會係佢嘅選擇

我見到網上代購coach嘅card holder先$450有找，如果workshop太貴，我直接買就算，都叫做有牌子，好過買幾百蚊假手於手嘅材料包返黎整

lm

好耐之前幫襯過呢2間，你去問問
呢間新開，個店主好好人，d野好特別同埋唔貴，不過係土瓜灣，唔方便

呢間好多款，好多手作人都會租佢個場教班，所以款好多，睇岩拎卡片就ok, 地點係尖沙咀，好方便

Btw, 有冇興趣一齊去中環環頭睇

有意就留tg la
不過560算公道架喇如果手工好

隻黑鈕幾靚，深水埗唔見有
邊到買

幼紗紙磨

唔知，人地fb相，唔係我整。
我估唔係深水埗就係淘寶

幾靚

到手

lam0102

Push

香港d土炮皮革產品/workshop真係搵笨柒
款，料，手工乜都唔掂
睇下日本牌子 真係狗也不屌香港d垃圾

講幾個handmade牌子比我地聽學下嘢

點
係咪一樣

膠水要薄

長遠嚟講啡係咪襟舊過黑...?
定其實冇關係？

有無巴絲知類似呢D款嘅散子包邊度有得賣?

剛落左大南街行下
其實會唔會太多皮店

內外都係布,係得後面用皮
500蚊可以留返買料

係正面加多層布

最好有機車

估唔到個post仲未沉
代我朋友貼多張新作(佢無AC)

我望落覺得19 好啲

完全新手, 想自己整條結他揹帶, 有咩要注意?
用邊種皮/要d 咩基本工具?
求教路, 感激不盡

Mildy hand

初學要買幾多工具先夠?
A:皮革工具係無底深潭，買極都可以繼續有，
但初學基本要有：CUTTER、CUTMAT、黃膠/膠水、菱斬、針線、木/膠鎚、膠板都已經可以開工，跟住就視乎做咩野而添購

其他我唔識 等高手答你

台灣人嚟喎師傅

如果係一次性
去皮號叫人幫你開料啦
揀啲厚同實嘅皮
Buttero / j&e bridle 總之就雙肩（部位嚟）
價錢1xx-2xx
睇吓你買咩，唔好揀腩太軟同伸展性太高
如果你彈木結他就勉勉強強如果你彈開電結你放支gibson好快收皮

條帶嘅金屬位置相信你拎去皮嘅人地肯幫你裝
咁大概係咁其他人補充下

揾人整，上下淘寶/深水寶揾師傅整

呢個台灣好野黎

呢個真心靚

如果要日本既師傅，可以揾揾
dullesclub, 8leather, niwa,

Niwa啲邊好靚
但唔係好鐘意佢啲線步

日本仲有go_leather
神級

謝解答

介紹下

我有位朋友嘅作品...咦 唔通...

你又識?

有冇雙面打斬嘅video
YouTube咗好耐都搵唔到

我估應該係佢
呢個花樣我諗冇理由會撞
btw 佢做皮好有heart 畫嘢又靚 講嘢又正

我想問下我個皮電話套用左唔夠一個月就發黑係咩原因？

有冇巴打分下點樣揀原色植鞣
或者有咩外國廠既植鞣好
好想搵啲脂感强修邊又靚既

係啊佢畫野好靚，同每一件都好俾心機整
但佢又唔貼上網，成日忍唔住幫佢貼
講野點正法

講野唔風趣既話應該唔同人lu
冇所謂啦 佢地都係愛皮雕既人

又皮雕又畫野靚 唔係同一個？

推

想問呢兩樣野邊度有得買

用邊油筆都得. 玻璃板就深水埗都有, 或者可以去d玻璃鋪度自己"界"塊細既, 幾廿蚊左右

唔該晒

睇完真係同19 overlap
有無巴絲要我平啲啲放俾大家

想要

有無tg?
留底我加你丫

過完年準備添購嘅野

求店鋪名

复制这条信息，打开👉手机淘宝👈即可看到【小皮孩顽皮馆】￥bZSR7TSNlX￥

大家點睇呢隻

搵個電子file print 出黎
又平又快

電子file 我有呀
不過硬係覺得好軟好易走位
本身諗著買牛皮紙
睇睇下見到呢個

好冇靈魂
新手都ok 不過48人仔都幾貴

我都覺
所以糾結緊

啱啱造咗人生第一件成品, 有好多地方都做得好差...
想問下大家一啲技巧

1. 打斬時個底係咪要完全穿透? 定有少少窿位就得?
(因為我用硬膠板墊底好難打穿, 係咪要塊軟身墊板先得?)
2. 如果塊皮本身太厚想成塊削薄佢既話, 點做比較好?
3. 點樣令到塊皮軟身啲? 因為我整果個卡片套屈極都會自己彈返起
4. 用CMC前洗唔洗用砂紙磨咗一次先?
5. 我見有人話個皮邊要用封邊液磨, 但我照用CMC得唔得? (因為手頭上無)

>>另外分享下我整既流程, 希望大家可以比啲意見我等我下次可以整得好啲.
>>皮係淘寶既, 唔知係唔係唔識揀, 塊皮好厚(3mm)...
>>感覺上係買錯咗野, 佢似係做大型皮具用..
>>但唔買都買咗, 照試整咗個卡片套出黎...

流程如下:
1. 畫紙樣Cut皮
2. 皮面上少少油
3. 皮底/皮邊 用CMC磨平
4. 削少少邊 (要縫線既位置)..... 基本上係亂削, 最後個縫線位好核突...
5. 用間距規畫要縫線既地方然後打斬
6. 用膠水黐要縫線既地方
7. 膠水乾之後縫起佢

圖就唔POST喇, 太核突

冇圖冇真相
1. 打斬時個底係咪要完全穿透? 定有少少窿位就得?
(因為我用硬膠板墊底好難打穿, 係咪要塊軟身墊板先得?)
如果要大力打穿,係皮下面再墊多塊皮
打唔穿可以用菱錐

2.用削皮機 OR 自己削

3.唔太明你想點屈? 如果想定型可以係皮上面點少少水

4.要

5.可以

高手有錯請指正

我會最尾打磨之後先削邊，因為用間距規條邊唔直好易畫出黎條線都唔直

唔該晒, 下次我打斬時試下墊塊唔要既皮先

另外第3點即係好似銀包咁通常摺埋佢就唔會彈返起身
但我件作品佢會自己翹返起身
示意圖:

唔好意思我有少少唔明.
最尾打磨之後 即係臨打窿前?? 定係打完窿縫線前?

打磨皮邊我會係最最最尾, 縫線之後
所以我係開皮, 畫線, 打斬, 削邊, 磨邊 咁做

劣作！

3mm 太厚啦
Card holder 好似係1定1.2 就夠

我最後縫線之後都有磨條邊令佢滑身

但唔知係咪我塊皮太劣定我手勢唔好.
個邊唔磨一次先(磨平少少)好難削...
所以我係 磨邊->削薄->縫線後再磨邊

咁樣做法有無問題?

係, 所以我下次整呢啲細件野都會買返薄皮
今次當學野

咁你畫出黎嘅間距線直唔直?

岩岩買左set tool 同原色植色反來
有冇d 新手試玩既小配件推薦小弟做
想問埋你地d 樣板係邊個website 搵

card holder

想問埋原色植鞣皮係郁手做之前係要上左邊隻油先?

有無皮玫瑰花教學 想整比女朋友

自己畫，想要幾長咪幾長，幾格咪幾格
上左mink oil先

card holder
coin bag
wallet
passport holder

如果我想試下畫星空皮

係咪要用白色/肉色皮上色?

另外用邊款顏料?
我預用3原色+白色

咁岩ig 見到
利申打手死全家

其他好易，cut 5/6 塊 花狀既皮
之後用水濕濕佢，扭下d 彎度，之後幾塊 串埋佢

自己改良

唔係好直, 所以一路打斬一路自己人手修正

所以你可以試吓界開咗塊皮然後畫左間距先, 條線會直好多

用左elle菱斬年幾 想玩下法斬
通常大家係邊入手 同埋岩田屋哥d咩價位到？
淘寶見過有d訂做都好似幾靚仔 大家點睇

趁淘寶開爐 買下野先

vergez blanchard

Amy roke啦

有無人買過辣雞果d壓邊器去同軟皮壓邊
我想試下玩軟皮但驚辣雞唔安全

師兄lee d 甩邊可以點救
老婆送嘅新婚禮物來架

訂左，要三個月

機車嘅，試下拎出去比人再車過啦，手縫記應該好多巴打幫到你

可能我講得衰。
我係指邊邊個條膠邊呀

可能我睇得衰
如果係咁配返一樣色嘅邊油就得，不過唔易

簡單野，15分鐘搞掂

我隻錶錶帶爛左
我想自己整應該可以點入手？
我見舖頭成八百幾九百一堂

其實唔貴了
你想自己嚟上YouTube 學下

我想請問

如果我用法線應該點收線？
又無得好似蠟線咁用火機燒

另外其實法線同蠟線既作品會有咩分別？

1.打結收埋喺兩塊皮中間再痴埋兩塊皮

2.唔識, 等高手答

推

一直好想買一個鎖鑰包，
但好多都睇唔上眼
之後自學自己整

遲啲去東京有冇賣日本皮革工具鋪頭介紹

最緊自己又整緊個對摺嘅card holder,同埋traveller book 嘅套
但係唔係好識削邊

剷機削最好

巴打走高級路線wo

我係高登擺過參考一下

十字紋皮比樹膏皮耐用冇咁易花

超簡單款鎖匙包

的式可愛

可唔可以講下修邊
有時又cmc, 又時又邊油, 跟住又有沙紙, 又有碌捧, 有修邊器, 有邊蠟...

可唔可以講下其實係點做

樹膏皮可以用cmc
其他皮多數用邊油
cmc 同 邊油做法雖然差唔多
但都有分別

新手就玩下樹膏皮用cmc啦
始終上邊油要上得好係有的難度

嘩！好得意呀

勁正喎
但唔知邊到買堵塞

Leatherism 賣緊$260
唔知仲有無再平啲呢

用左三四年既鎖鑰扣
當年玩皮第一件作品

想係workshop整呢隻款化妝袋 唔洗金屬野同埋應該全個用軟熟d既酒紅皮
大概預幾錢？有人報800-900(motto同lokyourheart)有冇其他巴打有相熟介紹

試新野
水蛇皮

有個redmoon既細銀包 有無巴打想接手

差唔多啦
要睇下料同手工，得閒可以間接擺個workshop 出黎評頭品足

正啊

想問下如果filson 256條背帶太長，可以係邊到改

要等3個月

其實有冇人知菱鉗點用會好D？次次夾完都係一面有窿，另一面穿唔到過去...

要搵塊皮墊底

香港邊到可以入手法斬？
大南街個幾間都無翻貨

已經買左料諗住整手鐲，不過有啲無從入手既感覺
Ps:幾年前整過一排但整整下冇再整

整袋縫線好痛苦

想問下巴打 銀包果個夾係邊到買？

大南街好多間都有

個底難唔難整?

新整左個馬臂X多脂意植鞣

另外買左張雙肩BUTTERO整銀包比自己，超耐無玩原色

就咁睇一張皮過，個底唔難整，紙樣設計難好多

新手上路 唔知點解個邊磨極都唔會「令」到發哂光咁嘅
我上網搵過方法 睇過皮革書 跟足做都磨唔靚
求大家詳細教細佬點先磨得靚
利申 啲工具全部淘寶買

你嗰塊植鞣定鉻鞣先？

影黎望下先

我都唔識分
皮底好多毛毛

第一眼睇錯以為係面包黎
巴打應該係植楺黎 即係可以修邊既
鉻鞣就修唔到既
但首先建議巴打塊皮買哥時可以削薄少少先 會易啲處理 1.2mm咁上下都岩整啲小物

同埋修邊講求條邊一定要齊先 用刀裁返平先 或者用粗沙磨平 後者方法會較適合新手啦
條邊基本上平滑 唔會凹凹凸凸先再做封邊既步驟
基本上就係加床面處理劑再磨邊 其他巴打有po教學都可以參考一下 但一般所謂反哂光都係有打燈既

多謝巴打指教
我都有用粗沙磨佢 但一邊磨就一邊跌好多毛毛出黎 有啲又會kick住係皮上面 呢個時候可以點做 請指教

所以我唔鐘意用超粗既沙 我會用裁皮刀慢慢批平佢

似瘋馬皮喎，如果係磨唔到架

巴打buttero 原色係兄弟買？幾錢尺阿？

條皮帶變到咁，可以點救

啱啱開始學整皮革 劣做

想自己整cardholder同筆袋

係咪好難搞 點入手好

想問下咁多位巴打去開皮街邊間買皮多？

利申：想搵擦蠟皮

皮革工藝本書有筆袋紙樣教學 跟住整都唔錯， card holder 就youtube 好多教學

巴打個d 質感幾好

唉學人去左淘仔買擦蠟皮， 中哂伏

利申：跟書整

驚3分鐘熱度
有冇邊間淘寶啲工具好推介

買2,4齒菱斬，𠝹刀，蠟線，針，cmc 同皮就可以整card holder(好似係）

淘寶好多入門套裝， 好似都係7,80蚊人仔

即係間間都差唔多 ？

即係間間都差唔多 ？[/quote]

幾廿蚊貨仔係咁上下

想問下大家會係邊度整皮多？
屋企隔離有個癲婆，少少嘈就發癲

俾我就唔理佢啦 到11點就停手

喺兄弟買皮可唔可以揀五尺咁？ 我見好似最少要十尺？
Thanks

我有個問題想問，我見ig shop 有好多自制既皮革成品， 件件都好靚， 而且產量又好多，到底係咪真係整到咁多

定其實係入貨💩

有無巴打可以share你地既紙樣

呢啲緊係自己畫啦
紙樣係作品既靈魂黎
相信度一個好既紙樣都花好耐時間
所以應該冇乜人會比

我見有啲整得好靚既ig shop佢地用AI整曬全部部件出黎 有埋打斬位置一點點咁

我失敗左好多次都未做到畫到一個好少少水準既紙樣

利申斷斷續續整左一年 造過一個銀包幾個cardholders ，仍然係新手

其實人人都有自己做法 你都可以搵自己一套既方法 我相信冇話有一個方法絕對正確
著實用ai畫返d線唔難 但你個作品要還原返想要既野先難 同埋紙樣要慢慢adjust 嫁喇
靠人比紙樣長遠黎講都係搞唔掂

其實淘寶有用機整嘅膠板
如果你好需要嘅淘都ok

好！！我睇睇先 thanks

你地果本皮革工藝書係邊買

我係博客來買

我見個運費等於本書咁濟 有冇啲平啲嘅地方買

我好少單買 我買好多書
你想單買一本？

好少買書 有咩野抵買

另外想問有無啲中價法斬推介 新手想升下lv 預3-5百蚊一支斬
岩田斬啊法國乜乜乜個啲好貴 我怕浪費左

岩田 同 army 都好似係3-5百一枝咋喎

我見8齒一支好似過千喎 岩田斬

淘左套工具 好撚大浸味 而家有啲悶悶地嘅感覺 係咪中撚左毒

有冇師兄免費教？

整乜

有晒材料，但試左幾次都失敗

我知好簡單，但小弟不才
希望有師兄幫幫手

岩田過千啦
比多兩舊用army，正過岩田

兄弟超貴，差唔多八九十蚊尺

你地塊cutting mat 係咪果啲咩pvc膠

一分錢一分貨
呢張double shoulder $1200
但多脂 變色效果非常好

係邊買？

到係兄弟

近排好忙 有咩細細件嘅野等遲啲得閒啲整

有冇人去左皮革展？用fd價入左塊馬pat pat

會展? 聽日開唔開

係呀 今日last day了

差唔多整好

咁可以有咩途徑買到

呢張係buttero?

我以為皮革展 大單先有得買 有一張張咁賣？

有冇巴絲新手有需要 可以收左4mm 4+2齒既elle斬 有正常使用痕跡 100蚊雞 大南街買好似要around 200 如果冇記錯
要就tg iameric123

同埋係兄弟買既字母印 原價168 勁少用 因為有第2套 而家賣80蚊
有興趣tg iameric123

想整呢種袋 同可以揹埋 有無設計圖睇？

想問下啲斬要係邊到買？大南街？我見有人話岩田已經好難買到，要上網訂，唔該曬大家

想菱斬定法斬？

菱斬歐洲式，因為之前去上堂用呢個整散紙包
但分別係咩？

其實斬大概係分
菱形 橄欖形 六棱形
菱斬平價又ok 就elle 貴就岩田
橄欖就淘寶好似有 有牌子就唔知
六棱就amy roke(email訂) 布蘭查(裕豐好似有得訂) 裕豐好似有自己搵廠整左隻1400蚊有8 5 2齒
其實我覺得新手買elle就ok

已經係最多選擇同平
你買散剪貴係正常 你買全塊腩或半塊腩就會扺啲

清楚曬！咁vergez Blanchard 呢？聽聞係hermes工匠用，elle係大南街d 店有無得賣？一般要用幾多號？好似愈多孔就愈貴？真心唔該曬解答左我咁多問題

即係六棱既 布蘭查 新手唔建議用不過 因為要自己打理 易銹 同埋技巧有小小分別

同埋一般就8配2齒 價錢就千幾啦 愈多就愈貴當然

腩條比肩位平一半around
腩條密度比肩位低 利用程度低 多疤 冇咁挺身
你上堂學你叫佢比你睇下原本塊片 如果佢係長而且窄 就腩條黎
千幾蚊你自己衡量啦 不過人地要交租哥啲 手工 時間都係金錢
我可以介紹啲比你 如果想多啲選擇 tg我 iameric123

個袋幾靚
如果兩邊加個扣變斜孭袋唔知得唔得？
（想訂製 ）

小弟想整個手袋比女女,
有無巴打可以教教小弟

大槪咁樣大細

如果要E隻色皮筆直大約幾多?

想淘套法斬 有冇介紹

Budget?

其實新手咩都唔識
去到兄弟個到見到擦蠟皮幾好想試下整
想問下各位前輩會唔會有咩特別注意

極失敗之作 本身卡位預得啱啱好 打斬打得太入 去到整好曬先發現擺唔落卡 覺得自己好傻尻 跟住手殘cut到啲皮唔知想點咁

巴打買材料用咗幾錢

工具淘寶 非新手包 $500左右
皮就大南街 一大塊擦蠟 冇記錯就$140

點解你個面都打左lon
正常應該係入面打

注意地方就係唔好以為好易整得靚
要經得起整得樣衰既準備
同埋燒錢

一切皆因on9

學野

收到

想問下,如果要將3塊分開嘅皮
立方體咁縫埋,個角位應該點做
紅圈果個位

黎緊想整個女裝背囊，做生日禮物送俾人
自己乜都唔識，所以想出去上堂整
只識一間觀塘工廈既皮革，見$3xxx
想問價錢合唔合理？
或者各位巴絲有無介紹

沒齒難忘

唔知有無問錯地方，有無巴打絲打會搞皮革workshop或者join過出面嘅皮革workshop? 小弟公司要搞員工event 8-15人，想join下出面嘅皮革workshop整下皮卡片套。但市面上太多選擇，驚中伏，有無人有介紹？

非常感謝

Tg: fortgonly
可以睇睇我開嘅post睇下合唔合心水

有無人試過陶瓷裁皮刀? 好唔好用?

或者淘寶都有

幾十蚊咪玩下囉 點都好用過古之月既
但仲平過美貴久

求答

合理 好平添

買黎玩下先

平時用開咩刀？

今日去左淺草果邊睇工具，去左elle鋪頭
而家去緊岩田屋

Wow 影下岩田屋黎睇下 未去過

岩岩走左
老細今日唔多好老脾，黑我面

有冇咩收獲

岩田屋就無，睇唔岩裁皮刀，想買把24mm
Elle就幫fd買左啲工具，自己買左隻6齒歐斬

去左2，3次都好驚個老細
而家去緊秋葉原2k540睇手作野

剛學，所以古の月(淘寶工具套裝)

啲削邊2800yen
好平 係深水埗要300港紙

想問下巴絲呢個日本牌子入門嚟講品質如何？

淘寶買左新手套裝

點解仲未有巴絲應我

未見過實物點會知呀？
買黎比人土屋鞄啦 夠出名
自己用就見實物摸過聞過先啦

木柄果隻都好平，1080yen
下次過去洗唔洗搞個團購

新手
整極都整得唔靚
其實已經好耐冇整過
想整條相機帶
但係唔知邊度開條薄嘅帶好
有冇巴打好介紹？
以前得兄弟同Ahri
但而家多左好多choice

屌唔記得貼圖

過多排去大板 有無買工具既地方介紹？

皮雕可以點自學

我想自己整個短銀包比男朋友
我畫好哂紙樣 但d工具好貴
出去整又千千聲....
有無巴打可以放二手工具比小妹
成個budget預700左右

淘寶都係幾舊水啫........

之前淘左一套用過一次咁大把

我可以教

巴打用返塊皮黎做影相背景好正
好靚呀媽呀

究竟買屎忽或膊頭邊度買抵？
間間啲貨都唔同
好難有個性價比

Shoulder基本上都80-百幾一尺啦
冇話性唔性價比
一分錢一分貨啦
邊有話腩條價錢買shoulder

啲皮油邊度買好 邊隻好用？

想請教下皮褸開始有少少發霉 邊度有清潔劑買
唔該

新手岩岩入坑， 想問如果響淘寶買一set 果d 工具會唔會好易玩爛呢？

唔會爛 但某啲工具唔好用咁解

Ssp大南⼃⼃⼁⼀⼁⼀⼀

可唔可以講多d皮雕

菱斬分開買啦，套裝啲鋼水

我果陣買左呢set,都唔錯
不過講得岩啲菱斬唔夠力
成日好大力先dup 到窿
攰多幾錢重

有冇巴絲知上面果排邊度有

其實老細有無心情好過

Phoenix
唯一一間workshop 好似
不過幾多野買 皮同工具都正同抵 可以上佢online shop 睇睇先
Btw 創龍九折

我覺得日製削邊好唔掂
一係上rons
一係平平地淘寶大虫

右上個盒幾好
兄弟或者裕豐應該有
不過不適用於淺色皮
試過搞到女友對鞋黃黃地

而家我有法斬團購 有興趣可以tg我
鋼水好 齒既角度可以按自己喜好訂造
連齒既長度都可以因應你常用線既粗幼訂造
有興趣tg我

圖唔係我既

駛唔駛買埋果個木夾呢?

有無斬窿睇睇？有無2.7mm??

唔洗住 非必要
之後慢慢買

有2.7

圖唔係我既

2日後截 因為人手造 限量

我知係邊個啦 佢講到自己好巴閉咁
不過講真 同一刀比有段距離喎 我驚巴打你用唔慣
唔係齒幼 窿細就叫好喎
Hermes都用錐啦

我都煩緊買多套2.7
一刀太耐
Blanchard 比個朋友踩
岩田香港又難入
如果有人放二手一刀瑞粉比我就好

咁唔通齒粗 窿大就好？
如果冇睇錯 佢只係用你既線粗去制定最適合既大小 而唔係做到最細比你
令到你縫出黎之後既線唔會見到斬孔姐
雖然我冇用過啦 都係見有平睇下大家有冇興趣
一刀係幾好既不過 係冇得自訂囉

我自己就無買，有係會方便啲嘅但唔係must
始終舊野都幾阻掟

支錐有冇得賣🤤

又唔係非黑即白嘅
就算係岩田 一刀 Blanchard 都一定粗過上面
最緊要係孔形 孔形直接影響線跡

三個公認做得最好嘅 有邊一枝個窿係細？

就算好似Vergez Blanchard 出咁多型號
有12個間距揀 正反向 1齒到20齒
都無話有角度 長度揀
你就知有無用啦
唔通你會揀枝11號斬用432線咩

唔係話串鳩你 而係大陸好多造工具嘅根本唔知咩係皮藝
只係覺得有錢賺就做 中正斬就係代表
邊會研究線跡
佢就緊係好似好多選擇咁引人買啦
其實根本有啲設定唔洗變
唔通佢話有得揀星形窿又係好野咩

學到野
唔同你哎嚕 整下皮好過
Btw 估唔到諗住有野益岩既巴絲都要比人屌到上天花

冇啦 唔敢介紹

喂巴打介紹下啦
唔洗理上面條友嘅
百貨應百客嘛

Tg我 我比link啦

超級新人應該入手咩基本裝備？

皮雕入坑幾問

係淘寶見到有皮雕套裝:
a. \
b.

邊套適合D?? 定2套都唔o岩?

仲有..係咪一定要用大理石板墊底, 用玻璃板得唔得?
D石板好貴

有無人分享下淘寶高質的工具?

睇緊前羽, 我見價錢唔平, 但唔知品質好唔好, 有人知道抵用嗎?

追左D POST 都唔見有人討論淘寶D 工具 除左新手套裝

買過前羽入門斬同錐，呢個價位真係幾高質。

建議唔好貪平

佢把裁皮刀都300蚊人仔, 應該唔算平吧, 只不過係想知淘寶有無好用的工具

旺角有冇mink oik賣?
唔想入深水埗

新手 之前活動整左幾十個手鈪比fd 但都唔係太好手工（因為要整太多 整得好趕）
而家想試多啲做多啲 整下銀包 cardholder個啲
但有幾個問題想問
1. 唔識分啲皮
植柔成日聽 但點分同有咩特點？有冇有心ching介紹多啲皮嘅分類 最好有圖
2. 整邊真係好難
之前係taobao啲新手套裝 佢比左cmc 皮邊油 修邊液我 但好似同香港嘅叫法又有啲唔同..完全唔識分
咁到底有咩分別 同用係邊？用法又係點？

另外見呢個post有好多人討論啲斬 唔同嘅斬又有咩分別 有冇圖睇下？

最後 有冇TG/其他grp比大家討論下～?

極新手留名學野

馬臀皮銀包 香港邊到有

新手求問
近排想整個皮套比iPod classic用
上網搵左d player套 參考
想問手工有無方法好似佢錦樣定型

網址有更多圖

有無人係漂印象訂過皮刀，佢話唔運得香港既？

推下先

再推 冇人玩皮喇？

想問下呢隻底點縫， 搵唔到教學

呢隻？

我用cmc磨皮底磨到個面d白蠟都甩埋
有無d咩秘技可以好磨d?

咩皮

Thanks!!

擦蠟皮，alri度買

擦蠟皮封邊係咪同普通植柔皮一樣做就得？

另外有冇Tg grp?

市面上擦蠟應該都係植鞣黎

如果係belly密度唔夠應該係好似磨極都「張」唔住咁？

想問下做長銀包，兩邊摺埋個位點先固定到？我無整內皮，得外面一張。好直...不斷彈返起

略略濕水 固定待乾

唔該哂！

我想開 tg group, 搵左好耐都唔見有

好呀

第1次整應該用仿真皮整定咩皮整易d

好呀開左post條link上黎

植鞣皮（樹榚皮）會易啲上手
Pu皮唔太適合手工
問店員普遍都好樂意答你

新年了
頂一頂

想整返個斜咩袋帶部相機同鏡出街

好似無咩人玩皮咁

想問下 屯門最近有得買蠟線既鋪頭係邊?

準備落坑
睇下初6去買工具整個鎖匙包先
應該有d新手工具包買嘅

真心工具上淘寶買平好多
唔好買嗰啲新手套裝
好多垃圾工具喺入面

冇信用卡
定散件咁買工具

Pps
刀：𠝹刀or日式裁皮刀（美貴久36mm算係好唔錯，重點係易磨）
切割墊
膠水：黃膠/白膠
菱斬：elle菱斬4mm 6齒2齒各一
打斬墊：牛筋板或黑膠板
尼龍鎚或木鎚
針
麻線（買埋線蠟） 或 蠟線
間距規
手縫木夾
砂紙及打磨棒

用𠝹刀最好買多把鐵尺

連登有愛

要諗點畫紙樣
咁多日假慢慢諗

求tg grp!

求救，之前係日本買咗個土屋鞄嘅牛皮袋，之前一路有keep住用，但好少做保養
最近無用幾個月之後拎返出嚟竟然發霉了
我抺左表面啲白色霉之後，有啲黑點抺唔走，相信已經霉菌入皮，有啲想係搵出面搵人幫我執一執先，有無鋪頭介紹？
抑或買啲去霉清潔劑自己搞其實係好方便同埋容易？

麻煩大家幫幫忙，感激不盡

擦蠟皮本身蠟成份好高，
用少少清水濕佐，再用磨邊棍已經夠滑

支付寶可以7-11入錢再買
唔駛信用卡

頂一頂先
成年冇玩lu 呢排臀部癢
又想整返皮革
人呢?! 冇人分享嘅 冇人整皮啦

拋磚引玉

唔係好靚 求分享

推下先～

想問下大家有冇深水埗以外嘅地方買皮？
見好多ig shop個啲都有啲好靚唔同色/產地/紋嘅皮 佢地會唔會係外國訂？係嘅話有冇咩牌子推薦同埋一次訂會幾多同幾錢到～

油麻地，長沙灣，不過唔多

有冇介紹？同埋有咩皮買？

leather muk, 熊皮，狼皮都有

上網見有呢啲色同紋 知唔知邊到有？

想問有人叫您造皮袋收4位數點睇

合理正常

4位中的話

他1000至1500
想問最值錢係邊度
人手 材料 時間

睇尺寸同結構

係唔係要整布膽先咁貴

手袋可以唔整內裡布？

自膠

15*5*15 二條繩各10cm

會唔會好難造下

想整orearphone套，想問新手冇工具同皮喺邊買同上youtube學？

個

睇書啦/揾人教最快

想入門玩下 但係唔知點樣買工具好
搵到有呢set野應該係入門級

但又唔知係邊買到

其實淘寶平平地地玩住先就ok, 真係了解每種工具先再科水買都唔遲

駛鬼買咁貴
基本套裝淘寶$100有找

工具係死，人係生，
唔駛買咁貴，除佐油之外

唔該幾位巴打
我見taobao普遍都係百零蚊左右有晒成set

分享下條女整既馬臀皮銀包 好撚開心
horween出既